（多圖）瑞士寶走freelancer數，收左片兩個月話「那些片是錯的，不能算收貨。」

（代po）一間大公司竟然$1500都要走數

-
一間位於荃灣海盛路11號One Midtown 及香港中環威靈頓街27號元益大廈地面的眼鏡公司（名為：SWISS LENS LABORATORY(HK)LTD）的員工透過HelloToby與我聯絡。

圖一。
起初是商議有關拍攝短片（日期為2020年9月30曰），而後來同一位同事於2020年10月4日再次以whatsapp的形式與我聯絡，內容為
（Hi,想問問你會接後期剪接的 Job嗎？）。

圖二。
而當時該名同事指出有兩段影片希望剪輯，第一段的要求是把原本片段的繁體字改打為簡體字，我當時未有充分了解，在溝通上有誤會的情況下，我的開價是1700元正為兩段影片的價錢，但在經過了解後，我更改了出價，轉為1500元正為第一條的出價，我在10月14日完成，及問到何時會出糧，同事指出10月尾。

圖三。

而在10月28日有另外一名同事聯絡我指出影片需要加上Sound track，我於10月29日交新的版本，10月30日我收到回覆為noted n thx。

圖四、五。
及後，我於11月8日、11月11、11月26、11月30、12月8、12月17，問其中一位同事出糧安排，他在多次的不理會及推卸下，於12月17才跟我說早已辭職，已交給其他同事處理，而我再問他其他同事的聯絡資料後，開始與x小姐聯絡。我於1月8日聯絡x小姐，她沒有任何回覆，直至我於1月10指出「如果得唔到任何回應，我唯有用自己辦法解決」，她才回覆我星期一處理。

續

lm

報狗先
有冇用都好

上小額錢債

圖六。
「老闆說，她不是要求做這些的。你做的那段片是錯的，所以不能算收貨。」

（樓主按：我dllm）

圖七。
我已提交所有相指出我是照之前的同事要求而做，她卻反指「老闆回覆，佢之前叫A小姐 做的影片剪接是要求將原影片的中文字改為英文字，但不明為何出現了你現在的版本。你現在的版本並不是我司要求的。如果你做回我司要求的我們是會付款的。」

圖八。
及後，我依然不滿意這個條件及要求，因為如果有問題是應該於十一月的時候已跟我說，而不是要我主動去了解出糧情況，才給我這個解說。

X小姐再指「我想幫你處理事件。
但你要明白離開左的同事沒有交待清楚
又無任何與你的簽署的報價單，
你又比唔到有簽署嘅任何文件比我睇。
老闆又點會無端端付款？
我亦幫你問左老闆，佢回覆：「無同A小姐講過要做呢段片。你不如叫A小姐發回同老闆溝通確認做此片的文件比我。老闆只有同A小姐講過做此事項，如果確定我們可以先付預付款比你。到做好了再付尾數。」

圖九。
但為何公司內部的問題要由我這個外來的freelancer處理
再者他們公司的任何問題跟我是完全無關
而A小姐亦指出不可能有record的
因為老闆安排工作是口頭說的。

本人希望藉此討回公道。

希望大家會廣傳出去🙏🏻🙏🏻🙏🏻亦都希望有傳媒/記者朋友幫手🙏🏻🙏🏻🙏🏻

（以上就係整件事來龍去脈，呢個年代做freelancer同slasher真係愈黎愈普及，為左保障自己真係要幾細嘅數目都寫好合同。希望最後無論係咩身分嘅人都得到公平公義嘅對待。）

名牌眼鏡千幾蚊都走數
賣一副都唔止啦

推

A小姐個名叫Anson咁得意

教精你
sell專業才能唔好搞到乞生意咁，每句十幾個emoji
Set deadline比佢找數，唔係就會比人蝦

推！

呢間野上年年頭炒咗勁多人，原來仲未執

醜事免費宣傳

千幾蚊都要拖 不過想問吓 你唔收訂先？ 或係影片加水印咁

可能freelance寶寶未好老練，比較唯諾，又冇保障好自己，所以比人亂咁舞

「A係咪你員工」
「A代表你公司去傾合作，已經係代表貴公司決定」
「如果A有錯誤或者冒認貴公司就自行法律途徑告該員工」
「總之我同代表貴公司同事已經有文字上協議並確認會付款」
「你請既人工作能力有問題係管理層同人事部既問題，唔係講句我唔OK就當無事發生」
「如果A出現問題而無人承擔責任就建議你炒左管理層同人事部，到時你唔止慳左$1500」

搞咁撚多嘢出post，自己去小額告佢咪解決到囉

千五蚊都呃

有冇去掃佢所有social media睇下有無行過街
見到好CAP底 一陣老闆話從來無收過/唔出就扮無事發生就GG

呢個真，我都做拍片freelance
開頭我都經常放低自己身段
過多emoji同過份客氣
慢慢發現講野firm啲
比人個氣場決斷同有主見
其實件事好好多
當然搵食一定要湊客
要拎個平衡滿足人又唔比人蝦
比人感覺專業其實仲好

個老細咁撚小家
好心啦

我都係做freelance 市場上真係好撚多西客
唔尊重做嗰個嘅時間 催你交貨就快 你叫佢岀糧就拖 好撚仆街

支持樓主搞大佢 咁少錢都唔俾 屌佢啦

FREELANCE 唔出QUOTATION

改字幕 only 都有1500蚊

A小姐認真幫你
咁好人?唔怪得比人炒
垃圾公司點容得下《好人》

跟job個員工唔做就唔洗找數，唔認數
佢在職嗰時代表你公司搵人做job，佢走咗都係你公司嘅數啦
拖數唔在講，仲要人做多件先比返之前條數
明顯係原本殘體嗰份又用，又想要人做多份英文嚟用
賤種做老闆真係早走早著

幫手推 正仆街賤種

why not both?

呢個post上到報
過2日就會收到錢

唔比錢就日日去佢鋪頭前面舉牌話佢拖錢，無良鋪頭，毫無誠信

幫推

pish

Freelance唔出Quotation 唔收訂就做

幫你推下 千5都走數正仆街 無錢唔好做生意啦

同樓主一樣接後期製作freelance
有客比Job黎一定寫好quotation同埋條款
尤其更改次數同找數期限
對方接受就可以開得工
今次當拎一個大經驗啦 不過都覺得對方公司都係仆街黎

Push

有冇搵hellotoby? 定全部都係口數？

咁大間公司因為千五而關公災難
買貴價野最緊要就係個名氣
自己做臭自己個名
都幾戇鳩

樓主已經post咗上連登
就算佢係咪真係代post都好
啲差佬都會有偏見

冇報案紙
佢唔會彩你

你理人地改咩阿
有價有市
搵你做野個位肯用呢個價比JOB你
而你又接受到
咁你咪值呢個價囉
咩叫"改字幕 only 都有1500蚊"
做爛市就係你呢種閪人個垃圾心態

你都可以做架

計Output 一條片，要時間ren片，校對，人力物力，預幾個鐘。1500算抵。

同佢講
無論果位員工係咪離左職
果位員工都係代表你公司同我傾呢單合作
而我的確有做到報價單要嘅野
你公司後來要求轉英文已經超出左當初報價嘅內容
所以如果你需要我轉英文
請先繳付簡體中文嘅費用
並重新相討轉英文嘅額外費用
而且需繳付簡中費用+英文按金後，我先會開工
(你自己mark up返英文費用，計到收到按金就cover 到成本）
你可以比個日子佢公司
要幾多號前未收款
如果佢公司都無行動，就小額錢債

嘩 垃圾公司 垃圾老闆

其實小額好難追
用輿論壓力一定最快
而且可以兩樣一齊做

另外，每個客都會同你講長期合作，唔使因為咁而就佢地。
文件野要做足，quotation 内容越清楚越好。quotation 要佢地簽名又好，要佢地用公司email 打句i agree 又好。做多一層工夫保障自己。

好尻心啦，千五蚊人地職員仔都俾

你無文件證明都係無用，唔通得把口講話人差你錢就告得入咩

成大間公司拖人1500

就係咁少數都走先要比多啲人知唔好再中伏

瑞士寶唔算名牌吧

有時都唔明d老闆諗d咩縮數 做細既真係寧願自己貼好過繼續煩

依家醒水知以後出返張quotation叫人簽咗先好做野啦

幫手推
垃圾公司

人地有晒對話，價錢跟住對方應承左都叫冇證據
啲西人就係呢啲想法
諗住咩都未簽講既野可以唔算數 可以走數
咁大間公司做野手法咁核突咁冇道義
賴員工離左職啲錢銀唔關公司事
咁都有！ 推到佢仆街 ！
唔出糧做閪人聽冇生意啦仆街公司

真自己做d小生意
講野越惡d客反而即刻比錢荒死你唔賣咁

同大陸臨時工一樣

我司我司$1500都俾唔起執咗佢啦

你呢啲諗法正閪人，Freelance 係一次性收費，$1500 好多？唔洗長期養係公司，條片又用一世，用呢個價compare 月薪員工份糧？咪on9啦

乜剪片唔會收訂?
我唔係你呢行，我就唔會搞咩合約，但咩都要有email
就算係whatsapp電話傾好，點都要補番email
同埋一定要落訂先開工，唔肯比就叫唔該你搵第二條水魚

瑞士寶係香港cheap雞野唔係外國牌子

啲coating 出名渣，標價又標得貴，真係垃圾嚟

下次未收到錢加返個水印，收到先出正片啦
freelance都要學識保護自己 唔好個客講咩都就曬佢

而家擺到明係走法律罅
唔係點會叫你拎簽左名既報價單，老細最叻同你玩呢啲
緊係有咩都射哂落走左既員工到
就算去到小額，你估個前員工會唔會為左你請假去陪你做證人
Worst case 老細最後輸左，最多都係loss $1500
但中間拖下你又可能令你放棄追個$1500
你係老細你會點做
怪就怪自己當初無白紙黑字寫清楚

好心做生意
無論大或細都唔好自己盲鐘鐘去做
做得依啲service 類
你求其問過下現職任何一個會計都會教你流程
睇你都係無商業登記
無報稅架啦
自己睇路 人地係民事 你係刑事
流程係收到order
你send quotation比佢地，然後佢accept

叫佢正本簽名，吸公司印，影比你 send比你

你交貨 比invoice佢，記得吸印

收錢（中間可以加收deposit/down payment)

Quotation寫明交貨日，service要求

樓主講野係有禮貌既
但過份客氣，卑微
好易俾人食住上

仲有人地公司見你咁鳩

比錢再舉報你逃稅

無開公司你仲麻煩

所以話比全世界呢啲黑心老細聽
走人$1500 數既代價係關公災難
你少既生意隨時係呢個數 十陪百陪

見此貼者 幫推傳揚開去，一世好運
今年升職加薪，老細中風

好仆街

推返

A小姐仲有良心過間公司

正解
佢地已經間接承認左A係佢員工
咁剩低既就係佢公司內部問題

如果講緊幾億起樓
一句我冇同A講過咁做
係咪起完支樓成支免費送埋比你
定係要免費同佢拆番之樓再起番支新既先肯比錢
真係搞撚笑
理得佢地點溝通 總之冇錢比就準備接受公審
咪睇下佢招牌值唔值呢千五

我司
唔好意思講句 學歷唔多高先會用

個software 唔使錢？買電腦唔使錢？

呢隻垃圾牌子出曬名

🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻
係人都恰你啦

擺到明撚鳩樓主,
一日未收到錢,
一日都唔好交片,
佢睇版放條落哂水印既,
一係就有幾低影得幾低清,
香港大把呢啲垃圾老闆。

佢只會叫你去小額到追

做freelancer 真係要比返少少態度
個個都好似你咁唔恰你恰邊個

只係可能解決到，同埋開post既意義係大於解決千5蚊，至少俾大家知道有間咁仆街既公司

加水印都冇用
佢依家係話唔岩用

收訂先係最正路

hellotoby係垃圾平台 越做越賤 搞壞市場
登你唔抵姐 特別做後期 剪完又要包改

千零蚊好閪 唔好壞市

大公司要靠Hellotoby，執撚左佢啦

窮到咁緊要 1500都要走
嗱嗱聲執7咗佢算啦

點解你計sow/contract都唔出

想問下如果都係唔跟咁可以點

做生意追爛數態度一定唔可以軟弱，好似樓主咁追數仲要咁和善好似求人咁
係我就先踩上對面公司對質啦

小額錢債

我佢老母司

去睇眼鏡

其實如果自己只係小生意
就算簽咗contract，事後追數而對方有心走數，都唔容易追
所以啲人先會視乎對方信用而分幾期數咁收

小額錢債俾你搞得黎，你自己消磨嘅時間同埋筆有排都未到手嘅錢，
真係未必每個人都有心機去爭到底

如果你想留証據
追數最好白紙黑字
唔好淨係用whatsapp screencap 之類

直接叫佢老闆聽電話 錄埋音 聽下佢點9up

陳方安生？

順帶一提

瑞士寶d品質好差，一年都冇就開始甩膜

turn out 係大陸鏡片

幫你推一下

我有朋友之前喺瑞士寶配過鏡片
幾個月甩膜甩撚到白內障咁
支那鏡片收人日本鏡片價
返去同佢講佢屌返我朋友使用不當 肯定淋過熱水 係人為損壞
屌佢老母啦

相熟就多數唔出細數

幫手推下先

但你撳左不推文

禁慣左
一推再推